信神秘學D人咁蠢，其實點生存到?

係咪可以出體上連登？

做乜唔直接入分區挑機

挑緊啦，入左好多post留言。

外星人個post
睇到最後成班傻撚左 又查哂案咁
俾人撚狗咁撚 無責任9up完 班傻仔仲係到投巴投巴

之前問過啦，佢地會選擇性唔覆你嘅野。

佢地見到小強會唔會都諗佢地係外星人攻佔地球？
小朋友唔好睇咁多keroro。

#27
喵斗之拳
•
2018年3月8日 14:43:54
太多擾亂者入侵啦
唔回應就得

掩耳盜鈴

傻人有傻福

真係好幸福咁，傻成咁。

問你有無介紹又唔應我

自己禁入去神秘台最頭個幾個啦

我係個po入面問有無精神科介紹啊

佢地覺得自己好正常。

聽返雲海以前D節目 其實時間會證明佢好ON9

有３個神秘學人士負評

4個

都2018啦，仲有咁多人常識水平停留在中世紀甚至再前

笑到仆街

有冇人加入戰場？

雲海都還好
起碼佢重點係資料性野
加上佢唔信教

駁到駁唔羸，就會用４大招：
１人身攻擊。
２「咁你講囉」，要你去講返個令佢信服嘅學派，如果唔得你就唔可以反佢。
３語無倫似，想駁，但係小學雞Logic，笑緊佢以為讚緊佢。
４掩耳盜鈴，唔覆扮睇唔到。

月球post比jeo哥搞到冇心情，玩得開心d

呢到冇jeo哥，但仲多失智小朋友。

巴打係月球po見到你

Jeo哥鬧我果句「你將神秘學去科學化」
已經夠我笑一果月

其實神秘學都有低手同高手。
例如外星人post，起馬又相又地圖咁去撚狗，扮曬科學，好難去捉佢地痛處。
屌出面Ｄ通靈post，樣樣「我通靈」、「聽佛講」，真係好好笑。

我都信
未死

功夫、氣功、算命、茅山⋯⋯依d歸類做神秘學定詐騙？

我緊係知未死啦，唔係出面仲咁多傻系係咁駁咀。
而家問你地現實點生存呀，同人傾計講我通靈見到佛，呃下師奶仔就得，講比正常人都笑到你面黃啦。
你地係長期行路望地下定係你地其實係師奶由baby kingdom過黎？

功夫氣功我都有show睇，睇下人fing下手一推跌十個人。
算命我都有Ｄ牌睇下啦。
屌你通靈喎，我合埋眼都見到周公啦。

up mud 9?

信唔係依賴

同人傾計講我通靈見到佛=>呢D係極端，亦唔需周圍同人講

仲有動物傳心師都係 仲有各種宗教
根本地球人9成9都係蠢人

哦，原來你地出街都唔會講通靈嘅。
真。俾我做左柒野我都唔敢同人講。

應該將神秘學歸類做詐騙

仲有一招大技：
出面咁多人講你唔嘈，我地講就嘈，你嘈左其他人先

暫時得一隻狗入黎吠。

有冇人講兩句。

An academic discipline or academic field is a branch of knowledge. It incorporates expertise, people, projects, communities, challenges, studies, inquiry, and research areas that are strongly associated with a given scholastic subject area or college department. For example, the branches of science are commonly referred to as the scientific disciplines, e.g. physics, mathematics, and biology.

From Wikipedia, the free encyclopedia

既無界線亦無範圍，知識基礎不足更拉唔上有系統，鬆散程度絕對談不上學術，當講故台神秘小說就差唔多

我隻月球po比人騎劫左

學下野啦

有啲野證實唔到

e.g. 你無可能搵哂成個地球嘅石頭去證明無一粒石係 樣

佢地就會好似好有科學精神咁話既然你證實唔到有即係可能有
如果你咁樣否定即係你無科學精神

goodest logic

喵巴前喵巴後

信撚埋D on9野 成班9up怪

留名睇下我長命定你長命

其實佢唔撈宗教既野講, 真係唔會點樣反感下, 最多都係當睇小說咁睇.

但偏偏問題係佢撈埋宗教果套概念, 再加埋佢自己既見解落去,
然後就話舊果堆宗教既核心概念已經唔合適, 佢呢套先適合現代....

喂大佬呀, 唔好痴線啦...
如果一個宗教連佢既核心教義都可以因為"唔適合現代"呢個理由而被刪改既話,
咁呢堆仲係唔係佢既核心教義呀?

最搞笑就係指出番俾佢知, 本身果個宗教上面對佢果套學說既某樣野根本唔係咁睇果時,
佢就答你一句, "套宗教學說無呢樣野關我鬼事? 我又唔係寫佛經"
睇完真係覺得好痴線...
佢就好似做緊騙子係度扮某位名人去呃人錢, 俾人揭穿話果個名人某樣野同佢講既係完全違背, 然後佢就答句"關我鬼事? 我又唔係佢黎"一樣....

最睇唔透既係點解可以仲有一班人會撐佢....會覺得大家都係導人向善, 點解要係度拗呢d...
大佬呀...佢借其他宗教既名義去宣傳佢果套學說, 咁樣去誤導其他人點可以座視不理?

香港地真係好多痴線佬....

救命，真係笑撚死。偵探界明日之星。

我有認真答你架，一認真講D神秘撚就唔見曬啦。講下太陽神、金字塔，有記載嘅野，佢地就唔出聲架啦，因為通靈係冇證據只睇靈力嘅，呢Ｄ世俗野好難討論

大技：你用科學角度答咗，就會話你冇科學探究精神，換言之佢覺得冇嘢係否定到佢，依啲人個個都係活喺自己世界，唔會屌得醒

篇小說同「學說」仲有好大距離

因為人就是靠相信這些去稱霸地球的？

有乜所謂 都無討論價值

有11隻狗負評左，係咪齊曬成個通靈post嘅人了？

有些似《與神對話》，不過針對天主教和基督教

樓豬唔好咁踢爆佢地啦

通靈仲黑人僧過耶撚。
佛撚就自己有自己玩。
耶撚就話自己一神，否定其他神，都至少企硬自己個套。
通靈呢班而家黎個大雜交，一陣又佛又天使又機械族，又話佛其實唔係咁講，乜乜乜。
建構佢地嘅ＦＦ世界都要左抄右抄，喂俾Ｄ創意好冇？

之前冇入去睇以為係故，原來係信神秘學D野

神秘野
《與神對話》

《人生字典》：另一本更離奇的通靈書

Google Search

個有線怪談一撚樣，十幾年係道鳩叫，一隻鬼都冇！

怪談其實係曲線證明依個世界冇鬼既節目，好有意義！真係走遍全世界，鬼影都見唔到隻。

屌，嚇死我。我搭lift禁地下，佢係咁中途開門，有冇通靈撚解釋下？

通靈書都分好多level

呢本通靈書《與神對話》係全世界最暢銷的書之一，新紀元核心思想之一，睇下人地講乜先啦

神秘學=智障學

全世界有十幾二十億人信基督教添啦
佢地都生存到

你唔信咪收皮囉，大把人信

你好快死，柒頭

16隻狗其中一隻

點呀？又通到乜呀？
因為有人禁咪開門囉，關我死唔死乜事呀，傻撚。

柒頭，講你又唔信
你點證明到無通靈呀？屌你老母

同星座撚一樣咁撚蠢

假膠唔駛同佢認真啦

通靈撚講野，你係唔會明佢點解會突然咁講。

冇話信唔信 當故事睇下

星座係一門高深既統計學，有根有據
唔識就唔好衝出黎柒啦

拿，咁通靈呢?

（節錄自《與神對話》）
世界最暢銷的通靈書之一

神：一件事或一個東西，如果和其立意不合，就是虛妄的。一扇門，如果不能開不能關，就是假門。你不會說它是「對」「錯」，而只能說它「沒用」。

你們在生活中、在社會中所建構的任何事物，如果和你們的立意不合，就是虛妄的，就是假的。它是個虛妄結構。

神：我們受到言語的可怕限制。可用的言詞實在太少，同樣的用詞必須一用再用，可是指的內容卻往往很不一樣。

你說你「愛」吃香蕉甜餅，你說你「愛」某個人；這兩種愛顯然是不同的。所以，你們的用詞實在太少，無法正確表達你們的感受。

在與你做言詞溝通時，我允許自己體驗這種限制。我也承認，由於這種言詞也是你們用來做審判的言詞，所以你們會以為我用它們時，也是在做審判。

我要再次鄭重告訴你，我沒有這樣做。整個的對話中，我都在試圖盡可能讓你們知道：你們如何才能走向你們想要去的地方，什麼東西擋住了你們的路，什麼東西讓你們停步不前。

就宗教而言，你們說你們想走向真正認識神、真正愛神之處。但我的觀察是，你們的種種宗教並不能把你們帶到那裡。

你們的宗教把神弄成了大神秘，讓你們不是愛神，而是怕神。

宗教也很少改變你們的行為。你們還是互相殺害，互相咒罵，互相認為「錯」在別人。事實上，是你們的宗教在鼓勵你們這樣做。

所以，就宗教而言，我只是觀察到，你們說它會帶你們去一個地方，實際上，它卻帶你們去另一個。

你們說你們想要婚姻帶你們到一個永遠幸福之地，或者，至少到一個相當詳和、安全與幸福之地。它也和宗教一樣，一開始還好，可是越久，越與你們想要的情況背道而馳。

結過婚的人一半以離婚告終，另一半雖留在婚姻裡，卻多數極不快樂。

你們的「幸福結合」把你們帶向苦澀、憤怒與懊悔。不少人則根本是以悲劇收場。

你們說你們想要以政府來確保和平，自由，國泰民安，我的觀察卻是，以你們現在設計的政府，它一樣也沒帶給你們。你們的政府反而帶給你們戰爭，缺乏自由；動亂不安。

你們連讓人吃飯、健康活潑的活下去都做不到，更不用說提供機會均等了。

這個星球上每天有成千上萬的人丟棄足以餵飽千千萬萬人的食物，卻每天讓成千上萬的人餓死。

將那「有」的人剩餘之物給予那「沒有」的人，本是簡易的事，你們卻處理不了：更不用說去解決你們究竟想不想公平分配資源的問題了。

這些話不是審判。這是你們社會中可以觀察到的事實。

尼：為什麼？為什麼會這樣？這麼多年來，我們在處理自己的事情方面少有進步，為什麼？

神：不是這麼多年，而是這麼多世紀！

尼：好吧。這麼多世紀。

神：這跟人類最初的人文神話（First Human Cultural Myth）有關，當然也跟隨之而來的其他神話有關。除非這些神話改變了，否則其他就不會改變。因為你們的人文神話形成了你們的倫理，而你們的倫理創造了你們的行為。然而重點在於：你們的人文神話和你們的基本本能南轅北轍。

咁咪死返入去神秘台。
開講故台，寫明自己作故事，我正評佢添啦，識左抄右抄扮到自己咁。

佛陀岩岩同我講
Whatsapp定wechat呀

同我對話得啦。
呀媽呀女人，山係石頭海係水。外國人講外語，香港人應該講廣東話。

仲有批人相信某巴打俾地底人（？）捉走左

佢地會話，太低次元，冇呢樣野。
通靈嘅靈係好高次元，但唔識呢d低能野。
一個成年人唔識計1加1，得小朋友先識。

你證明到係假先出黎吠啦，世界好大
唔好以為自己識好多野

偶像
可唔可以幫我通下我阿爺？
佢話過收埋左好多金條但未講邊樹就走左啦

呢度開始有爭議

（講左社會一大推問題後）
神：這跟人類最初的人文神話（First Human Cultural Myth）有關，當然也跟隨之而來的其他神話有關。除非這些神話改變了，否則其他就不會改變。因為你們的人文神話形成了你們的倫理，而你們的倫理創造了你們的行為。然而重點在於：你們的人文神話和你們的基本本能南轅北轍。

尼：你的意思是—

神：你們最初的人文神話說人類生而邪惡。這是原罪神話。這神話說，不但你們的基本天性是邪惡的，而且是由邪惡而誕生的。

由第一個神話必然產生出來的第二個文化神話說：「適者」生存。

這第二個神話說：你們有些是強者，有些是弱者，而為了生存，你們必須是強者。你們可以盡量幫助同胞，但如果面臨自己存亡關鍵，你就須以自己為先。你們甚至可以讓他人去死。其實，你們不止於此。如果為了自己生存，你們甚至會去殺害別人—也就是那所謂的「弱者」，以便證明自己是「適者」。

你們有些人會說，這是你們的基本本能，稱為「生存本能」；這個人文神話締造了你們許多的社會倫理，造成了你們許多的群體行為。

然而，你們的「基本本能」不是生存，而寧是公正、合一與愛。這是一切處所、一切有情眾生的基本本能。這是你們的細胞記憶。這是你們的天性。所以，你們最初的人文神話被破除了。你們不是本惡，你們不是生於「原罪」。

如果你們的「基本本能」是「生存」，如果你們的本性是「惡」，你們就不會本能的去讓小孩不致跌倒，見溺馳援，或去做任何這類事情。而且當你們依你們的基本本能、基本天性去做的時候，你們甚至沒有去想你們在做什麼，甚至於冒著自己生命的危險。

因此，你們的「基本本能」不可能是「生存」，你們的基本天性不可能是「邪惡」。你們的本能與天性是去反映你們是誰的本質；而這本質就是公正、合一與愛。

好好看看它的社會意涵，要明白「公正」（fairness）與「平等」（equality）的區別。有情眾生的基本天性並非去尋求平等。正好相反。

一切有情眾生的基本天性是要表達獨特性，而非一模一樣。要創造一個社會，使其中兩個生命真正平等，這不但不可能，而且不合需求。社會機制如果想製造真正的平等—經濟、政治和社會方面的一模一樣—則就違背了生命最恢宏的理想與最崇高的目的。每一個生命都要有機會使其最恢宏的渴望具體呈現，以此真正再創造它自己。

真正需要的是機會均等，而非事實的平等。這叫做公正。事實上的平等，製造外在的武力與法律，這會消滅公正，而非締造公正。它會消滅真正的「自己再創造」的機會，而自己的再創造，卻是一切處所開悟的眾生之最高目標。

那什麼情況能創造機會自由呢？就是那讓每個人都能滿足其基本需求的社會，使所有的人都能去追求自我發展與自我創造，而非自我生存—的社會。換句話說，就是那模仿真正體系的體系；而真正的體系就是生命體系，在此體系中，生存是受到保障的。

在開悟的社會中，自我生存不是主旨，因此，在這樣的社會中，只要有夠給所有人的食物，就不可能讓任何人挨餓；在這樣的社會中，自己的利益和相互之間的最佳利益是同一回事。

凡是以「天性邪惡」和「適者生存」的神話為中心建立起來的社會，就不可能達成這種領會。

我靈體上係你老豆，你證明係假啦。

要講緣份，唔係話你想通我就幫到你

出現了。

世界好大，我幾時話我識曬？
咁多知識，要簡邊樣學？緊係簡有邏輯，有理據，有證明嘅野啦。

樣樣我話嘅，發夢夢到，通靈通到，有幾可信呀？
咁多人努力用邏輯推論嘅唔可信，一句我係有緣人得知真理，就想所有人信服？

極度認為呀古路係黎助攻。

神：愛沒有要求。這就是愛之所以為愛。

如果你對他人的愛帶有要求，就根本不是愛，而是仿冒品。

PIXstyleMe
3C
電影
旅遊
親子
美食
PIXgoods
遊戲
發現更多有趣的邦邦
FB
LINE
MAIL
NATIVE_SHARE
COPY
創作者 Love & Light 的頭像
Love & Light
Peaceful

May 22. 2014 00:57
【與神對話III】只有兩顆心才能宣佈的事 2

730

尼：假如無所謂「對」與「錯」，又怎麼會有「虛不虛妄」？

神：一件事或一個東西，如果和其立意不合，就是虛妄的。一扇門，如果不能開不能關，就是假門。你不會說它是「對」「錯」，而只能說它「沒用」。

你們在生活中、在社會中所建構的任何事物，如果和你們的立意不合，就是虛妄的，就是假的。它是個虛妄結構。

尼：呃—純粹為了複習—我生而為人的目的是什麼？

神：去決定、去宣告、去創造、去表達、去體驗和去實現你真正是誰。

每一分每一秒都去創造再創造你真正是誰的最偉大意象之最恢宏版本。

這是你生而為人的目的，是一切生命的目的，是生活中一切事務的目的。

尼：那麼—這把我們帶到了何處？我們摧毀了宗教、廢棄了婚姻，作廢了政府。那麼，我們身在何處？

神：我們什麼也沒摧毀，沒廢棄，也沒作廢。如果你們所創造的結構不能運作，不能產生你們想要它產生的效果，則對它做描述就不能說是摧毀，廢棄或作廢。

請回想一下審判和觀察的不同。

尼：我不是要在這裡跟你爭辯，但你剛剛所說的話，我聽來有許多像是審判。

神：我們受到言語的可怕限制。可用的言詞實在太少，同樣的用詞必須一用再用，可是指的內容卻往往很不一樣。

你說你「愛」吃香蕉甜餅，你說你「愛」某個人；這兩種愛顯然是不同的。所以，你們的用詞實在太少，無法正確表達你們的感受。

在與你做言詞溝通時，我允許自己體驗這種限制。我也承認，由於這種言詞也是你們用來做審判的言詞，所以你們會以為我用它們時，也是在做審判。

我要再次鄭重告訴你，我沒有這樣做。整個的對話中，我都在試圖盡可能讓你們知道：你們如何才能走向你們想要去的地方，什麼東西擋住了你們的路，什麼東西讓你們停步不前。

就宗教而言，你們說你們想走向真正認識神、真正愛神之處。但我的觀察是，你們的種種宗教並不能把你們帶到那裡。

你們的宗教把神弄成了大神秘，讓你們不是愛神，而是怕神。

宗教也很少改變你們的行為。你們還是互相殺害，互相咒罵，互相認為「錯」在別人。事實上，是你們的宗教在鼓勵你們這樣做。

所以，就宗教而言，我只是觀察到，你們說它會帶你們去一個地方，實際上，它卻帶你們去另一個。

你們說你們想要婚姻帶你們到一個永遠幸福之地，或者，至少到一個相當詳和、安全與幸福之地。它也和宗教一樣，一開始還好，可是越久，越與你們想要的情況背道而馳。

結過婚的人一半以離婚告終，另一半雖留在婚姻裡，卻多數極不快樂。

你們的「幸福結合」把你們帶向苦澀、憤怒與懊悔。不少人則根本是以悲劇收場。

你們說你們想要以政府來確保和平，自由，國泰民安，我的觀察卻是，以你們現在設計的政府，它一樣也沒帶給你們。你們的政府反而帶給你們戰爭，缺乏自由；動亂不安。

你們連讓人吃飯、健康活潑的活下去都做不到，更不用說提供機會均等了。

這個星球上每天有成千上萬的人丟棄足以餵飽千千萬萬人的食物，卻每天讓成千上萬的人餓死。

將那「有」的人剩餘之物給予那「沒有」的人，本是簡易的事，你們卻處理不了：更不用說去解決你們究竟想不想公平分配資源的問題了。

這些話不是審判。這是你們社會中可以觀察到的事實。

尼：為什麼？為什麼會這樣？這麼多年來，我們在處理自己的事情方面少有進步，為什麼？

神：不是這麼多年，而是這麼多世紀！

尼：好吧。這麼多世紀。

神：這跟人類最初的人文神話（First Human Cultural Myth）有關，當然也跟隨之而來的其他神話有關。除非這些神話改變了，否則其他就不會改變。因為你們的人文神話形成了你們的倫理，而你們的倫理創造了你們的行為。然而重點在於：你們的人文神話和你們的基本本能南轅北轍。

尼：你的意思是—

神：你們最初的人文神話說人類生而邪惡。這是原罪神話。這神話說，不但你們的基本天性是邪惡的，而且是由邪惡而誕生的。

由第一個神話必然產生出來的第二個文化神話說：「適者」生存。

這第二個神話說：你們有些是強者，有些是弱者，而為了生存，你們必須是強者。你們可以盡量幫助同胞，但如果面臨自己存亡關鍵，你就須以自己為先。你們甚至可以讓他人去死。其實，你們不止於此。如果為了自己生存，你們甚至會去殺害別人—也就是那所謂的「弱者」，以便證明自己是「適者」。

你們有些人會說，這是你們的基本本能，稱為「生存本能」；這個人文神話締造了你們許多的社會倫理，造成了你們許多的群體行為。

然而，你們的「基本本能」不是生存，而寧是公正、合一與愛。這是一切處所、一切有情眾生的基本本能。這是你們的細胞記憶。這是你們的天性。所以，你們最初的人文神話被破除了。你們不是本惡，你們不是生於「原罪」。

如果你們的「基本本能」是「生存」，如果你們的本性是「惡」，你們就不會本能的去讓小孩不致跌倒，見溺馳援，或去做任何這類事情。而且當你們依你們的基本本能、基本天性去做的時候，你們甚至沒有去想你們在做什麼，甚至於冒著自己生命的危險。

因此，你們的「基本本能」不可能是「生存」，你們的基本天性不可能是「邪惡」。你們的本能與天性是去反映你們是誰的本質；而這本質就是公正、合一與愛。

好好看看它的社會意涵，要明白「公正」（fairness）與「平等」（equality）的區別。有情眾生的基本天性並非去尋求平等。正好相反。

一切有情眾生的基本天性是要表達獨特性，而非一模一樣。要創造一個社會，使其中兩個生命真正平等，這不但不可能，而且不合需求。社會機制如果想製造真正的平等—經濟、政治和社會方面的一模一樣—則就違背了生命最恢宏的理想與最崇高的目的。每一個生命都要有機會使其最恢宏的渴望具體呈現，以此真正再創造它自己。

真正需要的是機會均等，而非事實的平等。這叫做公正。事實上的平等，製造外在的武力與法律，這會消滅公正，而非締造公正。它會消滅真正的「自己再創造」的機會，而自己的再創造，卻是一切處所開悟的眾生之最高目標。

那什麼情況能創造機會自由呢？就是那讓每個人都能滿足其基本需求的社會，使所有的人都能去追求自我發展與自我創造，而非自我生存—的社會。換句話說，就是那模仿真正體系的體系；而真正的體系就是生命體系，在此體系中，生存是受到保障的。

在開悟的社會中，自我生存不是主旨，因此，在這樣的社會中，只要有夠給所有人的食物，就不可能讓任何人挨餓；在這樣的社會中，自己的利益和相互之間的最佳利益是同一回事。

凡是以「天性邪惡」和「適者生存」的神話為中心建立起來的社會，就不可能達成這種領會。

尼：是的，我明白了。這個「人文神話」問題和高度先進社會的其他行為與倫理，是我等一下想要再請問的。但現在請讓我最後一次重返原題，先解決我這裡開始問的問題。

跟你談話的挑戰之一，是你的回答常把我們帶到這麼有趣的方向，以致有時會讓我忘記我原先的問題。但這一次我沒忘。我們原來在討論婚姻。我們在討論愛及其要求。

神：愛沒有要求。這就是愛之所以為愛。

如果你對他人的愛帶有要求，就根本不是愛，而是仿冒品。

這就是我在這裡要告訴你的。這是我在回答你這裡的每個問題時，所用種種方法對你說的。

比如，就以婚姻而言，你們會交換誓約，這卻是愛所不要求的。可是你們要求，因為你們不知道愛是什麼。因此你們就互相要求對方做出承諾，這卻愛絕不會要求的事。

尼：那你就是反對婚姻了！

神：我什麼也沒「反對」。我只是描述我看到的。

你們可以把我看到的情形改變。你們可以把「婚姻」的社會結構改變，要它不要求愛所絕不會要求的東西，卻宣告愛只會宣告的東西。

尼：換句話說，改變結婚誓約。

神：不止。改變期望；因為誓約是建立在期望上，這些期望很難改，因為那是你們的文化傳承。而文化傳承又來自你們的人文神話。

神：你們關於愛的人文神話之一，是寧可給予，而非接受。這已經變成了文化的無上命令。可是這便把你們逼得發瘋。造成的傷害遠比你們想像的為大。

它使你們陷入惡劣的婚姻中，使你們種種關係陷於失調，可是卻沒有一個人膽敢挑戰這目前風行的人文神話。你們視為嚮導的父母不敢；你們尋求感召的教士不敢；你們期望理清心理情結的心理學家和精神病學家不敢；甚至你們視之為精神領袖的作家與藝術家也不敢。

因此，歌詞、故事、電影、指南、祈禱、說教通通在呵護這種神話。結果是你們全都要去符合它。

可是你們卻做不到。

但問題卻不在你們，而在那神話。

尼：愛不是給予重於接受？

神：不是。

尼：不是？

神：不是。從來就不是。絕對不是。

尼：可是你自己剛剛才說「愛沒有要求」。你說，這就是愛之所以為愛。

神：沒錯。

尼：好哇，可是那很像「給予重於接受」呀！

連登個ui唔好用，整亂晒

媽呀，通過靈係咪會遺忘左小學生野。
學好copynpaste先再黎啦，乖。

人類點解有興趣了解通靈野？

因為
1 想知設計人類的設計者的想法
2 了解人生意義和真正目的
3 了解自己死後的世界
4 了解自己「生前」的世界

而呢樣野，目前科學無法探討，唯有看通靈、宗教類書藉，作另類探討

有樣叫「前世回溯」
有興趣自行google

我尋晚發夢我係孫悟空，係咪回溯緊？

我自己信有超自然野、信占卜，但想指出一點，如果你係用學術上的統計學去形容星座的統計方法
咁絕唔係統計學 由最初collect data的方法已經同統計學相悖

btw，我覺得唔需要夾硬用學術野去包裝占卜啊

前世回溯要經過催眠過程
仲有所謂童年前世記憶的報告

建議你先理解催眠和相關心理學先

我認為係，否則變搞偽科學和偽學術

直接比較分析各地通靈經驗，係最佳的研究方法

只係科學測定唔到佢地智商

咁姐係催眠啦，關通靈咩事呀。

星座係統計學 但邊忽高深

有冇人對宇宙同外星人好有興趣 ? (9)

我本身都係當故仔睇下
後尾有條友係咁話咩投巴係第二條時間線
唔會再返黎 心諗做乜鳩？

之後d 人問佢有咩理據支持
佢就係咁引用投巴講過既野

前世回溯，即係前世催眠

透過催眠，憶起前世

由於有不少報告，可以透過前世回溯，治好心理病，eg抑鬱症，躁鬱症，焦慮症，強迫症，驚恐症等。所以有人認為前世回溯證實有前世。反對者質疑，只係大腦作崇，醫好心理病係因為前世內容同佢心理的紏結有關，不代表真

星座係靠歸納咁多前人占卜同觀察的結果做指引，但唔係統計學
統計學第一步collect data係要systematic random sampling，否則會有bias
會玩/信星座的對像，相對成個population sample pool而言擺明biased到仆街，統計學條春
已經唔講星座的驗證、推論手法更唔係統計學

都係個句，要信占卜/要推廣占卜，何苦要夾硬叨學術的光

星座 風水 信就on9
既然有更好的心理學，特別現在已經進步到可以用互聯網（宏觀分析）和神經分子層面（微觀分析）研究心理，仲乜要信d又過時又無法證實的野

互聯網點樣係宏觀分析

bigdata analysis

係精神病！

好多世界各地既所謂通靈經歷都被證實左係假既，不過d通靈撚無視晒d證據。

本身唔唔信既人又覺得一早知啦，查黎都多餘，結果得返d通靈撚自己打J。

人地冇咁好氣理佢，佢就話人地駁唔到。

精神病係咩病？
仲有，有些通靈經驗係illogical反科學，有些好乎合科學。通常乎合科學觀的通靈經驗會較受追棒。

牙路星座撚

某程度上部份人類係要呢D迷信野先生存到

星座撚先最蠢

通靈撚係冇辦法下去找另類探討方法
星座撚 已經有更好的現代心理學幫佢解釋心理，硬係搵星座偽科學仲咩柒

妄想

要睇埋佢通靈經驗係咪亂晒龍，一舊舊

好似《與神對話》，好難睇到係妄想

大笑左出聲。

隔mon驅鬼都有啦

完全駁唔到，又真係飲得。

神秘台

so? 姐係只要有打住，我係「神秘撚」，講野就無敵左？

唔答我？

所謂NEWAGE/通靈，思緒唔清晰邏輯弱嘅人好易出事
睇完本書通完個靈好啟發好解放？呢啲思想上嘅毒藥係一條不歸路
得罪講句《與神對話》只有作者本人知道自己寫緊乜

睇下賽斯仲深,,,仲好睇

mrjoe出左名係學術台痴線佬黎,block左佢十世

唔知以為講緊吸毒。

一味信到十足揸住一兩三個「學說」做人，唔透過知識回歸現實生活只係踩鋼線

鬼上身，趕不退

「高靈」黎

高ling

d神秘學精神分裂嫁
一邊話自己果套好科學，一邊批評科學信唔過

佢地真係思覺失調，先前討論完機械族、而家又講ＡＩ
IT狗飯碗不保啦今次。

開始了，又鳩作Ｄ term出黎。

巴打用心良苦
以前都講過
已經無咁多口水再挑機

政府的話永遠不可信，前不久爆發的美國五角大廈，曾經在6年花了2200萬美金（臺幣6億元）調查UFO事件，現在這又是一個明顯的例子，政府都是這樣：表面淡定，暗地裡比你更積極！

《男子翻閱國家檔案館，發現加拿大政府也曾認真調查UFO事件！》
A collection of documents from 1967 found in the national archives give us a hint into just how seriously the Canadian government used to take UFO sightings
在世界各地經常有UFO事件，無論民眾興趣多大，討論得多熱烈，各國政府和科技界表面上一直很淡定，似乎沒多大興趣。哪曾想，許多政府，如加拿大政府背地裡對此興趣極大，甚至成立專門的UFO調查小組。

〈國家檔案中挖到寶〉
Vice新聞報導，加拿大有個叫魯托烏斯基（Chris Rutkowski）的男子，平日愛到國家檔案館裡翻閱各種國家檔案，想不到挖出加拿大政府1967年UFO官方調查檔案，共27頁。魯托烏斯基如獲至寶，將這些政府UFO調查報告材料傳到他的Ufology博客中。

魯托烏斯基說，這些報告都是高級專業調查員提供的，消息來源確鑿可靠，其中許多仍是未解之謎。這說明，加拿大政府當年真的非常重視UFO現象。他還說，1966-1967年期間，加拿大UFO事件報告從40起激增至167起，是加拿大歷史上的UFO事件高發期。
他說，目前一些政府UFO研究材料雖可在網上搜索，但政府到底怎麼調查，有什麼樣的組織機構，普通人還是不太了解。人們從他挖出的政府UFO調查材料中，窺得其中一二。

〈政府調查步驟〉
文件顯示，這份報告由加拿大UFO愛好者、加拿大空軍指揮官羅賓森（Douglas Robertson）於1967年11月起草，文件提交對象不明。魯托烏斯基懷疑是當時新任命的國防部長（當時全球官職級別最高之一的UFO愛好者、加拿大國防部長保羅‧赫利爾已在幾個月前離職），當時UFO調查由國防部負責管理。
影片：全世界位階最高的UFO愛好者：加拿大前國防部長保羅‧赫利爾（Paul Hellyer）

報告將UFO事件份為7個軍事類別，包括欺詐類、集體發瘋類、自然現象誤解、高級軍事科技和心理幻覺等，其中最後一個類別為無法識別、無法解釋的異常事件，即UFO事件。文件顯示，當時UFO調查在加拿大是個燙手山芋，報告提交後不同部門經常互相推諉。
新報告提交後，研究員首先確定不明物體是否是隕石或火球，如是，直接轉交給國家研究院（NRC），如不是，再按ABC 3個類別確定（A值得研究，B不值得進一步研究，C無聊）。
確定類別後，根據不同類別展開調查，其中有些調查非常簡單，只做個採訪而已；有些調查很複雜，牽涉皇家騎警、NRC、國防研究委員會（DRB）或國家衛生與福利部（DNHW）等多個部門，在許多情況下，多倫多大學和曼尼托巴等大學還會參與分析。事件嚴重的，加拿大政府還會和美國政府合作，派專家到現場做深度調查。

〈6起UFO事件無解〉
文件顯示，加拿大政府當年調查的UFO事件共6起，分別是一名男子被UFO灼傷事件，國防部雷達系統偵察到詭異現象，新斯省一名皇家騎警警員親眼目睹一個UFO扎入水中消失不見，以及政府首次正式調查的一個亞省麥田圈。
報告顯示，其中第一起UFO事件中，曼省男子米查拉克（Steven Michalak）稱在溫尼伯以東90公里的野外分析岩石結構時，突然前方出現兩個不明飛行物體，其中一個高速飛走，另一個在他前方約100英尺處著陸，他上前觸摸卻被灼傷，隨後不明物體飛走，排出廢氣將他灼傷，後來他因此住院多天。
政府派專家現場取樣調查，發現土樣輻射性超高，必須安全處理才可。DND和皇家騎警也無法拿出有效證據，證明米查拉克是在瞎編故事譁眾取寵。輻射專家也無法解釋當地土壤為何出現如此嚴重的輻射污染。報告最後結論是：無法給出滿意結論和解釋。

根本借用N咁多範疇嘅術語黎講自己想講嘅內容

我冇否認過外星人喎。如果有證有據，例如麥田田，科學咪直接話未解釋到囉，再繼續研究。科學就好老實，識就識、唔識就唔識。
神秘學而家分明唔識扮識喎，講機械族就有機械族靈力，貓耳族又貓耳族靈力。下一句就話，其實通完靈都唔係好清楚，咁係點樣？唔係講到自己好高尚，可以看破世事架咩？
神秘學只係將科學未能解釋嘅事，全部推俾幻想出黎嘅角色，加上「我地太低等，理解唔到嘅」、「緣份」去掩飾，咁就係合理？例如以前嘅鬼火咁，結果係咪我地理解到先？有咩唔可以用邏輯去思考？

濫用術語：
磁場
能量
力場
幅射

維度

神秘學 通靈 見鬼果d我都係會選擇性相信
一來我自己都未接受到吹故仔吹撚到同佛祖做老友
二來我屋企人 同我自己都經歷過d野

但屌你老味 個乜尻投巴 外星人果班on9吹撚到咩吹到其他時間線失蹤左 我覺得根本係傳個都市傳說出黎 然後撚下成班無知小朋友 仆街 我呢d半信半疑都覺得好撚on9 更何況唔信果班 一陣又話你道行唔夠 又話咩冇果方面能力 再唔係就skip尻你 最慘有班傻仔（我由個我睇哂咁多個外星人post）真係好似比佢地洋到 一陣無啦啦暈 作嘔 架lift開左4樓 響度杯弓蛇影 你果排打飛機打到眼蒙就好心抖下啦

呢d嘢真係寧可信其有呀ching

講得好，他日死無葬生之地先後悔就太遲
我好後悔自己咁遲先上連登了解真理

Ching假膠到出哂面

你侮辱我智商，我唔撚係假膠
真心相信通靈星座

屌你

Q：可否電視直播證明你的能力之類？

A：唔得
1 揚左有殺身之禍（上網講咁多唔算揚）
2 電視台有佢地既人會抹黑/篡改/報串（即係連仔唔係）
3 到時唔一定成功就會被你地針對
4 你地同我無喺電視見到既緣份
5 反正你唔信，直播見到為真都唔會信
6 地下硬

咁都扮唔係假膠

扮緊工唔得閒，sorry

用埋吸毒

同玄幻小說有咩分別

咩AI唔係learning algorithm黎咩，
睇完ban得。

好彩佢有講AI，
如果唔係真係想睇，和參考佢的觀點。

Sorry 唔好意思，前幾頁仲屌鳩你。

其實咩喵巴嗰個係小說嚟架嘛? 定期連載喎....
唔係認真POST架嘛?

睇咗小小
樓豬一係撚緊狗一係癡撚線

條友想出書
類似《與神對話》咁

挑，原來呃飯食

《與神對話》正常好多
無乜同existing科學觀有大conflict
冇咁多古怪野和陰謀論

痴線，你地諗多咗啫下嘩?
點睇都係異世界Fantasy類故事

認真架

唔係我得鬼閒狙擊佢咩。係佢講左嘅野又扮冇講，正一食屎狗。

連登好多人通靈
唔知香港將來會唔會有一本類似賽斯的通靈經驗書，全球暢銷

有人講

你去 google 打 「見佛」乜都有啦

其實joe哥係邊邊？ 騎牆？

我冇既定立場。open mind。
香港社會太斯裂了，分晒派。
中間派冇晒空間。

姐係騎牆啦，牆頭草邊邊勢好就去邊到。

探討學術應該冇立場。
雖然中文科作文成日強調立場，但這不是求真求證的精神。

有立場就變成政治，對嗎

粗疏到

joe哥簡直係神人，通靈撚根本唔應該通靈，應該通左你先。

同信陰謀論果d人一樣咁on9

你就on9啦義和b，我𨳒你老味

中間派 柒過田少

cut good take
阿古路可以唔洗再扮啦。

通左你好些
見你在連登發表好多天文野
分享下對以下statement的你見解

解密狗做野啦
依d瑰寶要share比cd rom

暗物質暗能量是觀測和理論出現差異時用以解釋此差異而暫時假設的東西。其存在與否有嚴謹理論，理論是公開的，每一個人都能觀測和計算得到相同答案。

靈魂呢？無辦法用任何儀器手段觀測，無任何證據證明存在，所謂理論也是百花齊放，甚至無人能通過嚴謹論證去推導出來。

所謂四維五維都只是毫無根據誇誇其談。

物質不滅能量守恆有公式，可以通過大量可重複的實驗證明，亦是每一個人都能得出相同結果。

靈魂不滅除了這四個字外，沒有任何說法去解釋其本質，亦不知道為何得出這結論，即是說無任何方法證明靈魂存在。

簡單講句
科學是公開大家討論，有邏輯，有流程，實驗可重複獲得相同結果，有客觀證據證明，並以現存證據無法證偽，直到出現新的證據，到時視乎新證據作出修正甚至直接廢除理論。

偽科學是一家之言，無法通過嚴謹邏輯論證，不接受任何證偽，無法重現任何實驗，甚至重未進行實驗，並以無法證偽作為自我證明，甚至沒有任何證明，是完全主觀想法而已。

M理論預測話有10維空間，11維時空

通靈和靈學應該係非科學
唔係偽科學

偽科學是扮科學，疑似科學
中醫、能量醫學呢類先有資格稱偽科學

你都識講係M理論

唔係靈魂理論

用人地個嘗試統一四種基本力的理論去穿鑿附會毫無關係的靈魂

其實問作者，呢條問題已經可以知通靈真假

世界各地上有不少人有通靈經驗
點解有人話會見到「耶穌」
但有人見過「佛祖」
有人見過「安拉」
有人見過「太上老君」

而然，
聖經話耶穌係唯一真神，
古蘭經話只有安拉是真神。

我信你啦，收皮啦屌你老母

風水命理果d都係
麥玲玲 蘇民峰

問題
如果耶穌係真，理應冇通靈者會見到「佛祖」或「安拉」
如果耶穌是假，理應冇通靈者會見到耶穌

睇之前個外星人post 真係好好笑
又咩約埋時間冥想feel 到好大能量，
個9upper ‘投巴’ 吹到咩外星人帶佢開會又乜又乜，
潛左水就吹到爆太多料比外星人捉

屌你老母，班垃圾尋日縮返入神秘台，我休息下冇再屌，今日又開新post出返黎，真係龜黎架喎。

真係好理性

survival of the fittest

自從人類有能力改變環境, survival of the fittest喺人類社會入面已經不適用

現實世界有班人真係好撚煩
睇親新聞都係外星人 再唔係就陰謀論 光明會
次次有咩人死左就話咩實係光明會啦
就黎你果日柯屎唔出都關光明會事

但人蠢嘅話就一定留喺社會底層，佢嘅仔女都係，所以個fittest可以係社會上嘅生存能力

神秘學撚全面退場

呢個世界有啲人係會比你屌醒，知道自己錯咩
但係啲神秘撚真係屌都廢事，on9冇藥醫，笑兩笑就算啦

雖然係有好撚柒閪多on9日日鳩噏，但呢個世界的確係有好多無人解釋到而又真係有發生過嘅野存在，我地都要接受呢點。

未有人解釋到，同解釋唔到係兩件事。
我接受到個件事好神秘，我地未解釋到。
但唔代表要相信一Ｄ「係咁架啦」、「驗證唔到」、「要有緣份」云云既神秘學說法。

星期一，繼續炮轟神秘學。

「喵斗之拳」：
我本身四十幾歲，但個樣似後生仔

四十幾歲都咁多FF，估計係應該係隱中，20年都冇出過街個隻。

每次通靈都係通Ｄ小說科幻片成日講嘅野，左抄右抄扮自己野。
叫佢地寫一個「全新」嘅生命體，就寫唔出了。
左避右避，真係好笑。

又係喎,na既種族真係好似冇啲「原來有啲咁既野」既物種

而家又話試下，唔知要拖幾耐呢？睇死都寫唔出啦。
有人話寫亞特蘭提斯文明，笑死，真係文盲黎，「全新」都唔明。

佢地啲靈學真係on9到
叫個on9樓主證實靈魂出竅，又證實唔到，一味正係話有呢樣嘢
啲分享經驗又係，又話飛起又見到唔知乜，當正自己奇異傅士

神秘撚成日用「二十年前都證明唔到乜乜乜啦，話唔定20年後係常識呢！」做擋箭牌，其實係唔係曲線咁話緊自己都證明唔到自己講既野

無人證明到呢個世界係無數碼暴龍同海綿寶寶

所以我信真係有

咪係，佢地啲垃圾理論永遠都係得講故仔咁講
完全攞唔到啲有可信性既岀黎反駁
以佢地既思想
完完全全係可以自己尻作一套故仔岀黎叫人信你，人地問你點證實，就話咩信就有，唔信就無

淨係香港都大把蠢人賤人蝗蝻蛔蟔
攞綜援住公屋日日扑嘢生六七件
有心有能力返工嘅偏偏養唔起細路, 想生都冇得生

英國心理學家Susan Blackmore提出出體經驗只是一種生理現象，當一個人在清醒時候失去與身體感官輸入的接觸，靈魂出竅現象就會發生。出體者維持著擁有肉體的幻想，但該認知並非從官能感覺而來。出體現象發生時，他的認知世界類似他清醒時身處的真實世界，但其實該認知世界並非來自官能感覺。那生動逼真的肉體和世界只是一個表象，由我們的大腦產生信服力領域的能力而來，即使在缺乏官能信息的時候我們的大腦依舊能產生這些表像。這個過程可以用我們每天晚上造夢的事實作為例證。所以，靈魂出竅可能是清醒夢的一種偽裝形式。

正因為以前啲人鍾意用「係咁架啦」、「驗證唔到」、「要有緣份」、「神蹟」解釋而唔再思考, 先至阻礙文明進步

「靈魂出竅」通常包括身體的浮游狀態，有時候，經歷這種現象的人還會在身體以外的地方看到其肉體。

十個人當中，大約有一個人聲稱曾經有靈魂出竅的經驗。

有些人的經驗是自發獲得的，有些人的經驗則與某些危險行為扯上關係，例如夢遊，瀕死經驗，或者是精神科藥物。

有些人可以在冥想或清醒夢當中獲取靈魂出竅的經驗。

新近的研究，發現可以藉刺激右腦顳葉的角回來獲得靈魂出竅的經驗。

長知識了，原來係清醒夢。

咁我就叫佢地通個人類未描述過嘅種族出黎。

又答埋D似是疑非嘅野。
正如你第一次見到老虎，你唔識形容，你都識話佢好似貓咁，大隻Ｄ啦。
而家佢地話佢地「通靈」，但去描述一個其他人未描述過嘅野就講唔出，淨係識左抄右抄。

又話唔可以質疑對方 但同人講又用資料去prove

其實你點否定無數碼寶貝同海綿宝宝？
幾十年前d人都唔信地球係圓啦

人地咪話信囉，我都係隻貓個post到講我信埋寵物小精靈同遊戲王，點知又俾人駁。
btw，紅字我就明左。

地平撚起碼都有提出證據丫，係地圓撚證據勁九萬幾倍之嘛

你呢？

你咁講係咪間接承認通靈可以事實？
只不過無法用自己知識和語言去形容？

照你咁講和分析，
係咪間接承認通靈野有機會可能係事實？
只不過無法用自己知識和語言去形容？
所以通靈的筆者先要左抄右抄，黎形容所見所聞？

有個精神病人話佢識飛，我問下佢飛嘅感覺係點，咁佢係咪有可能識飛呀？

又一隻狗偷偷留下負評。

D人唔會諗
喂人地真係咁堅通到靈既話
一早俾美國,大陸d乜鬼組織捉去研究啦
仲有得係連登同你班傻仔9up咩

世界好大，奇人異士周街都係
但適合你既通靈師就未必係最出名果個
最後都係人夾人緣

又黎緣份啦。
唔講以為係十幾年前嘅YAHOO有緣人。

係佢地世界「我覺得」＞所有理智。

射箭的故事

從前在牆上有塊靶，有張弓，有支箭，一拉一射飛到唔知去邊。有班人興致勃勃研究要點做先可以射中紅心。

佢地射左不下百萬支箭，研究在不同風向、溫度、濕度、角度、距離、拉力、材質等等條件下，射中紅心的方法。最後得出一條公式，將以上條件代入就能在一百次射中九十九次。佢地將條公式貼出來，派一班人講解，搞左個射箭班，個個人走來跟住方法學都射到紅心。

然後另外有堆人，合埋眼拉弓射上牆，然後在落點畫個靶，宣稱自己已經射中紅心。但當被問到射箭方法，他們回答要大家自己領悟。當被要求示範再射紅心，他們推說大家沒緣份見識。當被質疑有否真的射中紅心，他們說以前的人都不覺得能夠射中，說不定將來大家都能射中。他們又說，可能有看不到的東西把箭帶去紅心呢，因為那班人一百個都有一個射不中啦，可能根本唔係拉弓射箭呢，其實我行埋去插上牆都得啦，可能根本就唔關張弓事呢，世界咁大總有人射中射唔中啦⋯⋯

留明睇神秘撚點駁。

你支箭無靈性

做奴工返放工 餓唔死

通靈=問米

你同個紅心冇緣份。

隻貓又掩耳盜鈴：

垃圾真係垃圾，唔夠人講就自閉。

咁邊有咁多時間「通靈」

放飯時間掛

佢地唔係覺得自己正常
係覺得自己好醒 其他人都好蠢

我屌，仲心諗邊個叫plancktime，咁科學嘅名黎挑我機。
原來係Joe哥。。。

小弟不才，諗到一個解決香港醫療系統嘅方法。

如果多D人信神秘學，就可以解決了！因為醫學都未必岩，病左唔好睇醫生，因為你睇唔到病菌。
建議一齊去通靈，通一通Ｄ醫生做少好多野呀。

新個篇拉到去金正恩到，adore

我岩先睇左第一篇與佛對話，好正

阿古路

陰陽眼個post
好撚多j圖

識通靈都要返工

任務黎架

Link

我信依d知識技術係存在，但係都係由d所謂 elites 嘅人去掌握囉。
絕對唔係由一班毒撚，同心智都未發展成熟嘅人掌握

如果真係咁看破紅塵，超凡入聖
唔該你班友用你嘅知識技術去幫助多d有需要嘅人啦。去大學講talk好，出書好，去世界各地流浪傳播知識都好
而唔係上連登鳩噏囉。

之前外星人個post
有條友話唔知邊個神晚晚同傳傾計，要佢幫手上連登傳話。之後講完，個個喺到話感動到喊左
真係好心啦

如果你同神溝通到，你仲偉大過愛因斯坦啦
洗唔洗仲咁智障上連登傳話啊？

邪教咁

掛羊頭賣狗肉

其實呢個POST係針對緊通靈定成個神秘學? 話說神秘學範圍好闊, 通靈只係其中一種, 仲有術數命理, 占卜, 巫術, 打坐, 宗教靈修等等都叫神秘學。

所有先射箭後畫靶，不合邏輯，無論證支持等所謂學說，不論其名如何一律打擊。

支持冥想打坐靜心

痴線logic:

信權威＝奴性
有言論自由＝唔可以質疑神秘學
「通靈」／神秘學 = 唔洗證據
質疑 = 冇禮貌

講個笑話大家聽：
從前呢個世界有間公司叫「可口可樂」，專出產經驗證嘅汽水，個個都話好飲。
有班人自己係屋企用墨汁加其他配料，溝左個好難飲嘅飲品出黎，然後加上「可口可樂」嘅logo。
咁佢地就圍爐，上網討論呢隻墨汁幾好幾好。自稱自己飲過，好味過可口可樂。
咁可口可樂公司一定唔順氣啦，覺得佢地抄左佢個logo係賊仔，就叫佢地拎成品出黎比較下。
點知呢班人就話，冇成品喎，「信就信、唔信就唔信」，「有緣份先飲到」，「拎左你個logo唔叫做賊仔架」，仲反屌可口可樂惡過狗，用下個logo都唔得咁小氣。

唔係我吹水架：
從前呢個世界有邏輯嘅學術「科學」，專出產經驗證嘅科學成品，個個都話好有效。
有班人自己係屋企「幻想」通靈，得知宇宙真理，然後加上「科學」嘅字詞。
咁佢地就圍爐，上網討論「通靈」。自稱自己試過，正確過科學。
咁科學人一定唔順氣啦，覺得佢地抄左佢地邏輯嘅成果係賊仔，就叫佢地拎證據出黎驗證下。
點知呢班人就話，冇證據喎，「信就信、唔信就唔信」，「有緣份先通到靈」，「拎左你個邏輯成果唔叫做賊仔架」，仲反屌科學人惡過狗，用下字詞都唔得咁小氣。

心理學黎講，人天生傾向將未知既野格硬俾個原因，所以產生各種神秘學，陰謀論

但信到十足十既一定係on9

而家Ｄ人直程中曬毒。問佢地神秘學整唔整到電腦，上唔上到連登又唔答我。

【靈界】召喚被陰陽眼困擾嘅巴絲 (4) (+Check氣場/精神科問題/加持體驗)

15頁對波好撚大

好撚正，入去j下d無腦大波妹

或者可以轉工做問米
不如要演技

其實就算真係有神有鬼，有天眼通有千里耳，地球係平又好正方體又好，都應該有客觀證據、間接證據、反例證據、及/或嚴謹邏輯推論出來。相反，「我覺得」，「有人話」，「可能呢」等等完全不算是可信服的。

具體來講，可重複性實驗係最直接的證據，簡單到用兩條金屬棒電解水會重複地獲得氫氣氧氣，複雜到吳健雄弱作用實驗會重複獲得宇稱不守恆結果，只要是任何人任何時間都能獲得相同結果就叫直接證據。

神秘撚成日都講，科學理論可被推翻亦常常被推翻，這其實是對科學理論的誤解。可推翻的是一個自然現象的解釋，可以用更精密的解釋去修正。

講個故事。17世紀時人們沒有精密儀器，只能用一對手去研究大自然的奧妙。他們發現木頭燃燒後只會剩下灰燼，就假設木頭變成灰燼的過程中，一種叫燃素的物質會變成火離開木頭，而可燃物或多或少都會含有燃素，這是當時主流的燃素說。後來人們發現燃素說解釋不到某些金屬燃燒後重量反而增加，而同時發現氧氣這種物質，就將整個燃素說推翻，將燃燒重寫成氧化反應。

即使理論被推翻了，木頭燃燒後還是剩下灰燼，只是解釋由「燃素變成了火」，改成「木頭中的碳氧化成二氧化碳」，並沒有推翻木頭燃燒會剩下灰燼的結果。

但是幾百年後的今日，元素說廣為接受，沒有任何例子質疑元素說有問題，後來的分子架構、夸克量子乜乜乜，都沒有推翻燃燒是氧化反應的說法，現階段理論完美解釋燃燒過程。

所以，請神秘撚提出一些證據/實驗/觀察，再讓人重複驗證，讓人提出問題，方可令人信服。

證明唔到冇數碼暴龍 笑撚左

古人以為行雷閃電，係因為有雷公電母

證明唔到冇雷公電母

呢d女要呃佢性交轉運應該都唔難

開始明點解成班中佬係到討論神秘學

好想渣兩野

你地呢啲弱智既波台狗好心就死番波台唔好污染學術台啦, 要用腦既野邊啱你地?

你老母都生存到

幾時去d佛牌post撚狗
個個佛牌撚例牌話自己果塊係正牌，唔會害人，唔損陰德，仲要教埋人點「請」返黎，心諗真係咁神奇會唔會可以量產到咁多塊周街比人請 又咪為搵錢

......

咩post

#800

笑到仆街
痴撚線

有條友話霍金患既係小兒麻痺

個post能量太強，我入左去一陣就自動彈返出來

佢應該腦部麻卑 岩岩仲教人自己開罩=無事 大佬護身要借法 自己個法咁勁

屌入面d人成班中二病發作

真係唔明點解一個痴線佬鳩噏可以開3個post

有冇人講兩句

連server點去到client 既知識都冇

邊到見到

大大聲笑咗出黎

科學家拖後腿

誹傍死人唔犯法

真心參加佔中，魚蛋運動的人咁on9，
點解都比佢入到大學？
仲可以在社會生存到？

大撚把人信耶穌信觀音，咪又係蠢，蠢人都生存倒既，唔係邊有錢比d聰明人呃